# 每日一荐

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g8d0sktqrwj30hs07maae.jpg)

每天给你推荐一个新奇，好玩，高品质的开源库，好文，观点或言论等。

> 项目主页维护当前月份的内容，想看往期内容，可以翻到下方历史汇总部分，然后选择自己感兴趣的月份点进去即可。

## 2020-03

### 2020-03-31[好文]

gRPC 使用 protobuf 进行数据封装(序列化和反序列化)，同时使用 http2 进行数据传输，为什么不直接基于 TCP 传输呢？grpc 究竟和其他 rpc 框架，比如阿里的 dubbo，facebook 的 Thrift 有什么区别？这篇文章带你了解一下。

地址：https://mp.weixin.qq.com/s/GuMp4Z8oJv9K_MJxMptsSA

### 2020-03-30[好文]

《吊打面试官》系列 Node.js 全栈秒杀系统。这篇文章非常详细地讲述了如何使用 nodejs 构建一个秒杀系统，文中提到的知识点，我也经常在面试中向候选人提问。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gdbxfr99o9j30jb0p4405.jpg)

https://mp.weixin.qq.com/s/LoRr76smB-M8sNp-85wdqg

### 2020-03-27[库]

今天给大家推荐的是一个图片上传组件 - uppload。支持：

- 20 多种选择文件的方式
- 10 种编辑文件的方式
- 支持自定义将文件发送到服务端
- 主题
- 插件
- 。。。

更重要的是其源码写的很赞，模块划分，代码解耦，以及单元测试都非常值得学习， 感兴趣的可以研究一下。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gd6c9hp23qj30u30gfgpc.jpg)

https://github.com/elninotech/uppload

### 2020-03-26[好文]

一个外国游客来中国广州游玩，定了一家酒店，但是通过 Google 地图去找，离目的地相差几英里，原因在于 Google 使用的地图坐标系统是 WGS-84 ，而国内的比如 Baidu 地图可以很好的显示，因为其用的是 GCJ-02。一句话总结来说：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gd64j9pkdlj30ge02s3yt.jpg)

原文地址：https://abstractkitchen.com/blog/a-short-guide-to-chinese-coordinate-system/

### 2020-03-25[工具]

微软开源的 Puppeteer 的衍生项目 `Playwirght`，或许能够替代 Puppeteer。 和 Puppeteer 相比，其有以下特点：

- 弥补了 Puppeteer 的平台局限性，为所有热门渲染引擎提供类似的功能
- 和 Puppeteer 基本兼容，用户可以无痛（低痛）迁移
- 使用了隔离的 BrowserContext，而不是像 Puppeteer 一样共用一个 defaultBrowserContext。

项目地址： https://github.com/microsoft/playwright

### 2020-03-24[工具]

如果你是学生党或者学术党，需要经常查找文献，那么一个文献管理工具就显得很有必要。这里推荐一个工具：Zotero。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gd3of2gqywj30wi0iaqbp.jpg)

地址： https://www.zotero.org/

### 2020-03-23[好文]

Elasticsearch 已经火了很多年了，现在依然可以见到他们活跃的身影。笔者公司就在用，我也参与了相关开发，其使用起来很简单，但是精通起来却不容易。而很多人正好对其不熟悉，这里正好有一个非常简单易懂的中文教程：《Elasticsearch 学习：入门篇》

地址： https://www.cyhone.com/articles/introduction-of-elasticsearch/index.html

### 2020-03-20[工具]

这是一个在线服务，用来生成几何占位符，类似于 Github 的默认头像。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gd0hyqu3sij30fy069q2y.jpg)
（Github 的默认头像）

使用方式也很简单，并支持多种参数：

```html
<img
  src="https://generative-placeholders.glitch.me/image?width=600&height=300&img=01"
/>
<img
  src="https://generative-placeholders.glitch.me/image?width=600&height=300&img=02"
/>
<img
  src="https://generative-placeholders.glitch.me/image?width=600&height=300&img=03"
/>
```

地址： https://generative-placeholders.glitch.me/

### 2020-03-19[好文]

政采云的前端 leader（花名堂主） 的一个关于前端基建的分享《堂主 - 如何推动前端团队的基础设施建设 | 7500 字》。如果你的团队也在做基础建设，那么或许可以帮到你，至少可以提供一些思路。

地址： https://mp.weixin.qq.com/s/2VSa3xBpy5St8G1v0RjW9g

### 2020-03-14[仓库]

这里有一个很有意思的仓库，专门用来做远程面试，支持白板代码，视频通话，回放等功能。效果类似之前我在使用的 showmebug。

地址： https://github.com/AgoraIO-Community/2019-Hackathon-Works-CoderLane/blob/master/README.ZH.md

### 2020-03-13[仓库]

一个可以在浏览器端压缩图片的库，从而减少网络传输，进而减小服务端的压力。

地址： https://github.com/Donaldcwl/browser-image-compression

### 2020-03-12[仓库]

一个获取本机网卡信息的库，可以获取到 IPv4，IPv6 以及 MAC 地址。

地址： https://github.com/scravy/node-macaddress

### 2020-03-11[仓库]

著名的知识管理平台《羽雀》就是从最开是的 CodeMirror 迁移到了 slate，slate 其实就是一个 Markdown 编辑器。

> 但是羽雀最终还是转向自研道路，基于浏览器的 contenteditable 实现富文本编辑器，通过 canvas 实现表格编辑器，通过 SVG 实现思维导图编辑器。

地址：https://github.com/slatedocs/slate

### 2020-03-10[仓库]

一个可以制作类似“Github Project”效果的库。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gcnvvmc8y3j30r50cpta0.jpg)

地址： https://github.com/lourenci/react-kanban

### 2020-03-09[网站]

之前给大家推荐了几个在线练习的网站，有算法的，有正则的，还有 git 的。今天介绍一个练习 SQL 语句的：

SQLZOO 是一款很好用的 SQL 练习网站，这里都是比较常用的 SQL 命令。不仅对每个命令的用法有详细解释，每个专题后面还有题目。循序渐进，LeetCode 也有 SQL 相关的题目，不过难度一般比较大，建议大家 把 SQLZOO 刷完基础 SQL 命令再去 LeetCode 刷 SQL 题目。

网站地址：https://sqlzoo.net/

### 2020-03-05[好文]

Base64 编/解码器有不同实现，有的不相互兼容，如果使用了不兼容的实现，就会有 bug，比如典型的报错“Illegal base64 character a”。本文详细介绍了产生这个问题的原因，文章通俗易懂，适合新手阅读。

[记一个 Base64 有关的 Bug](https://mp.weixin.qq.com/s/SfFmct12UBc7BLdNUmBBKg)

### 2020-03-03[好文]

前端新建一个项目的时候，需要用到很多配置文件，通常是以。开头，因此我们也叫 dotfiles。这篇文章介绍了前端开发常见的 dotfiles，以及其简单用法，或许可以给你一点参考。而且我在我的 [mac 装机教程](https://github.com/azl397985856/mac-setup "mac 装机教程") 中也提到了 dotfiles，只不过那边的 dotfiles 更为广泛。

文章地址： https://lyreal666.com/%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E9%85%8D%E7%BD%AE-react-typescript%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89%EF%BC%9Adotfiles/

### 2020-03-02[好文]

原文标题《使用 TypeScript 开发 Web 应用的最佳实践》。文中基本将 TS 在日常开发中的姿势都提到了，并且总结了很多坑点，并且给出了自己的探索和思考。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gcfiu94lj4j30u00xttg8.jpg)

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTly1gcfiuwib4fj31ao0pk44a.jpg)

文章地址：https://yrq110.me/post/front-end/best-practice-of-typescript-in-webapp-developing/?hmsr=toutiao.io&utm_medium=toutiao.io&utm_source=toutiao.io

## 关注我

我重新整理了下自己的公众号，并且我还给它换了一个名字`脑洞前端`，它是一个帮助你打开大前端新世界大门的钥匙 🔑，在这里你可以听到新奇的观点，看到一些技术尝新，还会收到系统性总结和思考。

在这里我会尽量通过图的形式来阐述一些概念和逻辑，帮助大家快速理解，图解是我的目标。

之后我的文章会同步到微信公众号 `脑洞前端` ，你可以关注获取最新的文章，并和我进行交流。

另外你可以回复大前端进大前端微信交流群， 回复 leetcode 拉你进 leetcode 微信群，如果想加入 qq 群，请回复 qq。

<img width="300" src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7he9xdtmyj30by0byaac.jpg">
